[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

我地寫咗個Fact Check網頁。目前仲係測試階段，有好多Function都仲努力緊。而家支援facebook login同Google Login。

Factvote係一個以‘尋找事件真相為目的’的網頁。你可以為一件事件提出全部或部分一手或二手證據。再由其他人核實或提出你未知的證據而令事件能全面呈現出來。

我地需要大家去創建唔同事件(只有一個證據都可以，會有人幫大家提供其他證據)，同時亦需要大家提供證據去幫我地完善每一個事件。

要一個人每一樣野由零開始做起FC係唔可能。但大家只要做多少少，每人提供自己見過的證據。咁只要睇一個post就可以自己判斷，仲做埋fact check。呢個係我地寫呢個網站的原因。

歡迎各位提供意見
info@factvote.com

推

你自推下先得嫁

推！

自推 1/10

自推 2/10

支持

但點fc你啲嘢係真？
有冇其他channel admin認證下？

自推 3/10

我地係用一手/二手資料去做Fact Check，二手料會有出處。但一手料同有出處的二手料都唔等於係真。
Factvote可以讓每一個人都提供證據，咁會出現證據同證據之間互相Cross Check。如果出現2邊對立的證據，就需要睇那邊證據比較強。
我地有一班義工會幫一啲具爭議性的事件做第一身fact check。

自推 4/10

自推 5/10

同眾籌fact check ?

我相信呢一樣都會係好多人有興趣的主題。

自推 6/10

自推 7/10

好似有用

idea又幾好

LM 聽朝試

‼️‼️12月8 工會街站盤點(二) ‼️‼️

🔵自由工作者工會🔵
遊行中途掛起「組一個屬於自己的工會」橫額，宣傳搞工會的意識

⚠️工會籌組情況(9/12)⚠️

已正式刊憲成立（10）：會計、金融、IT、保險、公務員、酒店、港鐵、言語治療、醫管局、白領
已收到職工局確認（1）：檢測及認證業
已交表（12）：舞台藝術界、設計界、視光、製造業、工程界、航空、市場營銷管理、合約制非公務員、採購及貿易、職業治療、自由工作者、零售
準備交表（2）：影音界、製藥
籌備中（9）：廣告界、公關、物流、教育、幼教、髮型界、傳媒及出版、貿發局、人力資源
組隊中未夠人（5）：私家診所、快餐業、地產界、牙科界、航運
Total（38）
籌備工會支援 請聯絡 @historywillabsolveme 或 @sellbbq
其他查詢 請聯絡 @proundtobehker 或 @sugdh
----
🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動

頻道
各行業總Group list
FB
IG

建議整個app, 效果會好啲

我地暫時只係整咗四分之一的功能。應該會整埋啲基本功能再出APP。
始終而家都係用電話多，我地已經盡力令mobile版接近APP的介面。

TUI！

靠用戶投票驚唔驚畀人網軍帶風向 ?

其實6月已經有tg fact check channel
不過已經冇咩更新

Push

投證據充分或證據不足只會影響該事件係網站內的熱度。

我地準備咗個report system俾假證據，不過現在用戶太少好易出問題。所以未推出

始終人喺中意睇負面新聞，Fack Check其實唔係大部分人想要嘅野，網絡世界對部分人黎講只喺一個講咩都可以的平台。同埋只靠某一班人做fact check，工作量太大。

TG本身就喺小眾，而且個信息量太大。

我地而家準備緊個search engine。到時可以直接係網站內search keywords搵事件做Fact Check

pish

推推推

要social media login有啲卻步，但係email signup又唔知點做。
所以未試玩到。

之前有人做咗個fc網站，不過啱啱整好就已經停止運作

而FB「求驗傳媒」我認為係做得唔錯。

fc講求嘅係可靠嘅證據，反而大家vote都未必能夠反映事實，因為好多case都反映人會情感主導地取納咗一啲無根據嘅臆測，而成為所謂嘅「事實」。

Google Login係首先你申請個google account，之後再禁google login 打返acc同pw就可以。

求驗我都覺佢做得幾好，不過佢個方式只可以做否定一件事。同埋由於佢唔可以自由上載證據，證據同證據之間唔可以做Cross Check。證據之間Cross Check 係我地網站一個特色。

係我地網站設想入面係會有群眾驗證同埋官方驗證呢一樣野。我地有一班義工會對具爭議或者已經得到群眾驗證的事件作出一次全面fact check。群眾驗證係到達某數量同某百分比會得出的一個Status。具爭議的事件係report system入面的一個功能。不過呢一刻用戶太少，所以我地未正式推出。

Show 唔曬字

邊個位?

繼續努力，希望佢越嚟越完善。

就國難事件嚟講，啲Fact老闆係單方面開live講，提供相關人士對話紀錄，但係事件其實無經過對方嘅印證（亦未必有可能），亦無經過第三方嘅調查同核實，所以個vote其實只係反映大家相唔相信佢提供嘅「證據」，而未必能夠辨別呢件事是否事實，呢個Platform都可以諗諗點樣嘅機制可以令大家能夠更貼近事實甚至分辨出真相。

有用post, P牌推唔郁

Ok

我無嘢講

Pusj

push

如果係呢款就要睇下另一方有無出黎澄清。無嘅其實除非的地主動訪問另一方，如果唔係都幾難做到Fact Check。睇下會唔會有人可以俾到個方向我地做。慢慢完善。

支持
個頁面按日期分類幾清晰
如果之後有埋index同search嘅功能（按日期/按文章名/按人名）就更好喇

留名

我地搞緊個search engine，暫時係事件名/內容同hashtags。

Search 創建事件/upload證據個人名會同track 某 post, subscribe 某 user 個類function 一齊出

希望唔好有官方驗證
官方驗證亦係小數人fact check 嘅結果, 都唔一定係事實

哎呀，Error 502

Server維護中

做緊維護，要今晚先用到

預想中的官方fact check只會係一種status。 會出現喺係具重大爭議性或者係已經係過咗某數量同某百分比的事件上。目的主要係一種防禦機制。

網站的核心始終係每一個用戶可以提出證據，而證據之間會互相出現Cross Check。

Server維護完成，可以正常使用了

支持！！

推下

Lm

好唔小心

介唔介意tg我
@SayTheTruth

strong post push

幾有趣咁喎，留名先。加油。

可以幫我地check多次?

[行動]和你踩！

支持！

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

有冇tg

同求驗傳媒合作下

最新動態: 鍾采耘小姐於2019年12月10日於Instagram發文指正循法律途徑追究失實報導帶來的損失。

歡迎各位提供意見
info@factvote.com

盲撚咗 睇唔到有tg link幫你推

如果佢地願意，我地好歡迎。

Factvote係一個每一個人都可以事件同
upload證據做Fact Check的。

Thx

不忘被捕手足！！！！
幫手入黎推plz

我地真係唔可以當被補既手足係condom

支持！！！！！

wow good idea wor

勁

咁樣

等我地搞搞先

而家正常

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 香港人反抗 甴近平 甴近平 甴近平

網上有指位於油麻地的am.pm為藍店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

網民指Twinkle Baker Décor為黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

加油，好撚憎content farm

content farm 易搵快錢

其實facebook share出去都有人以為我地係
content farm

跪求宣傳

你又講得啱，我真係見到有人問

不過谷主quote左你條link

希望過多一頭半個月，大家會開始對佢有多啲了解

加油

打擊content farm同fake news

睇睇呢條link

巴打做左野查content farm

[警世 勿Share內容農場] 偷片網站HKNews.Pro背後，疑似是內容農場「大榴槤網」

025004 -1 蟹上

覆錯

已推 其實我地個樣都幾似
除咗我地有source

但都已經好詳細

Fb group都有人做緊

估唔到有人會留意我個網
投票呢個位其實我地都考慮咗好耐，始終無人試過係work

tui

剛CLICK過入去睇。

覺得跟日期時間分之外，最應該以事件性質去分。
俾個搜尋制人地打關鍵字SEARCH好D。

例如藍店黃店歸一類，黑警係邊拉人，係發現屍體歸一類，
類似咁樣好似user friendly d

我地努力緊個search engine。希望下星期可以推出。

事件性質我地有考慮緊分category。每一款category 可以有特定的功能。

我地準備好個search engjne會出一個新post。個post會想收集大家想有咩分類同有咩特定功能。暫時有人提議黃藍的非食店，香港失蹤人口同有爭議的黃藍食店。

關於被捕人士我有同過TG被捕人士關注組班admin傾過，佢地講過會考慮下。始終佢地現時工作量太大，要佢地再manage一個category 對佢地太大負擔。如果我地都覺得可以做，可以睇下點同佢地夾。

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

巴打高汁

介面好好睇好舒服
但巴打唔好介意
我覺得web既使用率偏低
tg 可能更方便

web 真係好難吸引到人入去，我地長遠係打算做APP。不過首先要多人用

如果用tg可以點做? 我想做到係一個事件入面打開證據，證據又可以有source咁。

而家係一有post就tg同facebook出post之後引人入個web

同一間店用同一個hashtag
咁咪可以見到source

其實我本身唔止想整有爭議的黃藍店

只不過呢個題目好多人想知。係我有限的時間下，就選擇做呢個topic。其實個網係每一個人都可以開始一個fact check或者幫人提供證據做fact check。

不過我知道要諗一樣野做fact check已經唔容易。再做埋資料搜集實在需要太多時間。

你可以set個投稿？
因為黃藍店唔係緊急事
你可以慢慢搞

其實如果有人願意投稿，點解佢地唔直接自己開post?

係唔係個網俾唔到人一個感覺係每一個人都可以參與

個網站好正 但係要大大力宣傳

可以叫朋友一齊加入 每日一FC

因為用tg觸及率高(你睇老豆揾仔scoutscout都要開)
我會覺得po係tg多人睇啲

幾好

我都覺得tg會多人睇 要人改變習慣去上 都唔係一件容易的事

辛苦哂
要你地無償做呢啲野

但我有啲唔get
證據不足係指個topic?

我都等緊有理痴線佬同我一齊瘋狂咁fact check

大家都堅持咗半年，大家都辛苦。好多人都一樣係無條件咁付出。比起個班用未來換香港人的未來，其實我呢種付出都已經叫唔上付出。

以連登仔既邏輯水平搞唔搞得掂架？

證據不足以支持topic，呢樣野其實都係一個問題。開post條友玩語言藝術或者句子複雜少少，基本上就好難投。

支持FC
但管理員需要投放大量時間同心力去確保資料既可信性同公信力
辛苦晒

始終要admin

呢種crowd sourcing 嘅方法本來就要面對唔同人對同一件事有唔同嘅理解。所以只可以講我都係試一試

好似wikipedia都要admin，所以個web如果多人用都係要請班人係後面做control

希望巴打揾個位落google廣告

你講到咁，我都唔知希望有多資料定少資料好

我有個朋友做呢行，佢話google ads大約每日平均都有4個人睇，你就會有1蚊。
假設請個手足俾萬5蚊佢，個網要每日都有六萬人睇

仲要未計mpf同其他開支

推那媽

咁要FC 就係要真相
要真相，就越多資料越好
管理員如果唔夠心力同投入
呢個平台唔會Run得住
所以加油~

幫輕下你依家既負擔先
無償要人幫個運動好難做落去

係，你地每一個回應，每一句意見都係推緊的keep住行落去。

當然啦， 投下票，幫人post下證據，甚至係睇到樣野開個post想的地幫你fact check。咁就更好啦

係，唔可以自給自足，我唔認為一樣野可以堅持落去。所以都要搵位擺google ads

淨係滑坡謬誤同假兩難應該已經玩死大部分

Pushhhh

辛苦晒
如果有app更好

幫推

我明你的睇法，呢個網只可以做到將所有證據擺哂上枱面，等每一個人睇完每一個證據之後，再有自己判斷。

始終第三方覺得嘅真相，唔一定係當時人覺得嘅真相。而我認為某一個人就算佢幾中立，佢始於會因為某種觀念限制自己的睇法。如果由某一個人fact check完再同大家講，咁就有可能出現偏頗。

但我對網站的設想仍然有一樣所謂的官方驗證做control，將某些多人投票/具重大爭議性的事件做一次fact check。不過呢樣野要睇下 發展成點。仍然需要大家觀察同提供意見

對 的設想中係會整APP。不過要睇下大家對佢的熱愛程度。暫時我地大約只完成了四分之一到五分之一功能。做完基本功能之後，我地會再將大家想要的功能排序。

好主意

幾好橋

快d申請個acc 一齊同我瘋狂咁Fact Check

巴打好嘢，Ｐ牌仔幫推

幫你推

一齊推

支持 推

有就方便了

WifiBB是撐警藍店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

西環山道的永利清湯腩是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

呢個正

加油啊

網店漁鮮快遞是撐警藍店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

快啲將你嗰人生，奉獻俾fact check教

多謝。開一嗰post，投一張票都對的我哋好大鼓勵

幫你推推

多謝

北角Kemari Sports是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

Tg咁少人既 推

推推 P牌來湊數

推，想要個list整合+search到

search engine 努力緊，希望下星期可以同大家見面

整合list係指咩? 好似index咁?

唔好意思呀！
無留意有回覆
安全了！

支持
推

thx

Pish

Pish2

Pish3

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

加油 海外港人

屌....

Sorry回錯post
推

堅尼地城柏雅動物診所是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

提供遊戲治療服務的Kid Soul 童.心行是藍店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

佐敦敏捷運動用品專門店是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

唔錯👍🏻

Fc好重要

一隊警察二男一女齊爆門裝備上左德泰樓? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

土瓜灣肥媽小食店是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

分下類同加番個filter好d喎，就咁用唔多方便

我地努力緊個search engine，之後會收集大家對想有咩categorizes 同入面有咩function做一個調查

九龍灣的焙住你 Bake For You是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

葵涌廣場的La Fe是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

旺角樂文書店是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

Fact check 唔係靠投票
要經辯論後投票先會準
所以你基本上要整返個討論區放便交流
唔係咁hea整個 page vote 就係 factcheck

仲有種票問題你又點防
註冊有冇驗證
點防止五毛大軍和銷售人員入侵

最後係自我做假和公信力問題
倒底你有冇因為想谷流量已造票
我們點信你冇造票？

投票係投證據充分/證據不足

如果用戶睇到一個證據佢覺得有問題，佢可以提供一個新證據。新證據同舊證據之間會互相cross check。我地暫時唔希望有討論區，係因為認為有討論區只會引發罵戰。

Hea呢個位，我唔自己作出評論。

種票呢個問題，投票只係投證據充分/證據不足，但投票下面係擁有一系列證據可以給用戶引證。如果用戶只係因為某一個人講佢就信， 的意義。我地設想入面有群眾驗證同官方驗證，群眾驗證係某一個投票數加上某一個投票率先會得出的一個狀態。官方驗證係對所有群眾驗證同具重大爭議事件的驗證。呢一刻用戶唔多，所以未推。

註冊呢一刻係用facebook同google，理論上可以開無限戶口種票。而關於假資料、不相關資料同重覆資料，我地亦準備好一個report system。不過同樣係用戶唔多，所以未推。

自我做假同公信力的問題就係我上面所講， 設立的重點係證據之間的cross check。而唔係投票決定證據充分/證據不足。

投票率係我地的設想入面係一個熱度。決定一個事件的先後。不過呢一刻人唔多，所以暫時只有日期排序。

觀望下先
個idea幾好

銅鑼灣樂文書店是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

聽日有社福集會阿！

唔好意思，我見到伺服器錯誤，外國係米用唔到？

唔係，個server真係死咗

整返好再同你講

已經正常返

旺角合發茶餐廳是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

辯論個位，你介唔介意開過有爭議的post?我地試下各自擺唔同證據。睇下現有機制可以做到幾大效果。

防種票呢個位，你有無建議。我地有考慮過用電話號碼做認證。不過我地覺得強制要電話號碼，喺我地連識都未有人識的情況下。應該唔會有人用。

防止自我做假呢個位，你會唔會有建議? 呢個位的地未考慮過

721 831 101 1111

防種票：學連登註冊方式

防止自我做假：用Blockchain

防自我造假：試Hyperledger blockchain

idea唔錯！

用ISP電郵肯定可以防種票，不過要考慮一個家庭可能只有一個ISP電郵，同ISP電郵好客易可以起到底呢個問題。係一開始只有facebook login呢個選擇的時候，好多用戶都唔想create accounts。呢個要再認真考慮。

不過始終要重申一點，投票係我地個網站入面只係一個熱度反映。

當初我地有考慮用blockchain做資料加密，只係發現其實我地唔需要太多資料所以作罷。

有用

旺角/沙田的越男仔 De Viet Son是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

富臨最近以9億收購了新光商場? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

好嘢必推

荃灣韓閣 Korean Loft Cafe是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

馬鞍山Power Hair Shop是黃店? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

盲眼女單野真定假，831太子站係咪死左人，新屋嶺呢強姦單野呢，陳彥霖係咪被自殺，周子樂係咪被狗丟落樓
唉算鳩數，總之就五大訴求缺一不可啦

我地會想有一個專題係俾失蹤人口，希望可以盡小小力

感謝手足 下次邊個話fc 即刻可以send條link俾佢

唔好意思 借個位推行動po
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

push, thx

一齊加入fc 行列

受到DDoS攻擊
(log睇到有大量華為撞入黎，Traffic突然出現大量來自中國用戶)
我地會暫時將所有精力放於排除故障同增設防禦措施。暫時會停止新功能的開發。

有趣

好嘢推

小心支那網軍洗票

推!

沙田沙角邨內出現真鎗? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

某國block左google同facebook

Tui

推

[2020立法會選舉]同我check信箱！

感激每一位提供意見、創建事件、提供證據、投票、註冊、瀏覽過的用戶… 網頁仍然有好多改善空間，多謝每一位的包容。

呢一刻我地仍然將大部分精力放係排除故障同增設防禦措施。搜尋器應該唔可能係今個星期可以完成。增設那些分類的調查仍然會係完成搜尋器之後進行，暫時方向會係大家有興趣同網頁內出現大量同類型的題材。順便一提，失蹤人口有好多位用戶都有提及。

再一次提提大家， 係每一位用戶都可以創建事件同提供證據，大家可以多啲用呢2個功能。

點可以唔推

推出真相!

12月15日，有警察係沙田新城市廣場內放催淚彈? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

i always thought it is necessary for this kind of web to exist.

Beware of DDoS

We faced a small attack last weekend but I think it might be only a random attack

推啦

求驗傳媒咪係囉

lm

求驗傳媒呢個page做得幾好，不過同 factvote創建理念有分別。

講求每一個人都可以創建事件同為事件提供證據。證據同證據之間相互cross check。減低只由同一班人做編輯可能存在的偏見。

當然求驗傳媒呢類fact check方式同factvote 係本質上係各有好壞處。始終factvote呢類方式係市面上唔多存在，希望可以同傳統fact check做到互相補充。

香港金總終於接受網上會員申請啦

AIA嘉年華「唔歡迎黑衫嚟玩」? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

借位推今晚集會
要人阿！！！！！！！

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

屈臣氏蒸餾水有一款成功/加油為香港學生打氣的雙向字體水樽為2018年的包裝? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

推（扮）

支持巴打
網上太多fake news

入完證據去咗404 error

而家已經無問題啦，正努力永久解決呢個bugs

Help you push

G CHI

pish ~~!

仍然出
404 找不到頁面

尋晚server應該無出現問題，你介唔介意將你想create 既資料send去 info@factvote.com 等我地試下?

華為5G技術領先全球? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

怪怪地。
用FB, Google都入唔到。

想問係話無反應定話server有問題?

入咗FB/GOOGLE資料後，好似無入過咁。

你係用電話/電腦? 邊一款OS, browser? 如果電話介唔介意講埋邊一款model

macbook入, 用google chrome; MBP 2015 version.

factvote同埋黃店app聯動有無得搞？

你而家試多次 睇下得唔得?

我地絕對唔介意做佢地fact check個source。如果想我地配合都可以睇下點做到。

掂咗。THANKS~~

welcome

正啊！

留名先

個意念幾好喎， 推

仲有無裁判官張潔宜反送中運動判刑紀錄? 歡迎大家可以登入以下網站提供更多資料。(登入後，事件內的相機制可添加證據)

支持，推
[隨筆新詩]黎明前 光復後

如果要做到真的factcheck，難度是很高的，可能要求先放下一向的成見、情緒、思考捷徑、意識形態，甚或不怕被質疑放棄立場，也有可能要承受認真factcheck仍錯了而有位比人入，或被誤解，質疑執著factcheck動機之類，如果factcheck是陣營內部為增加運動說服力而做的策略考慮，當然仍勝於無，但可能仍不算是最理想的factcheck。

如果有咪係邊區同邊個商場就好啦。係唔係天水圍新北江?

所以 追求喺每一個用戶都可以提供證據參與factcheck。減低單一群體可能出現的偏見或者固有思考模式。

但比起傳統factcheck模式，factvote亦有自己的問題，所以一定稱唔上最理想的factcheck方式。只希望可以同傳統上factcheck方式做到互補。

退 文宣兵好需要哩d

抗衡中共滲透造假

推
甴近平